起來！不願意做奴隸的人們！

起來！不願意做奴隸的人們！ - 黎智英

名采論壇

互聯網圖片

權力太吸引了，絕對的權力令人絕對上癮。十九大沒有指定接班人，習近平千秋萬世指點江山的野心本已昭然若揭，以為他會等到第二任期屆滿前一兩年才學拿破崙自我加冕稱王稱帝，誰不知才短短三個月，他已急着為自己黃袍加身做起皇帝來。靠反封建反帝制起家的共產黨，復辟封建帝制王朝何太急！

唉，中國人真是苦難的民族，都廿一世紀科學昌明民主文明人權彰顯的開放時代了，我們還被一個土包子扯着鼻子回到一百年前袁世凱的封建時代做奴才。當然還是有些人搶着做奴才的。君不見特區大紫荊勳賢、愛國工聯會大佬鄭耀棠說：「這是人民的意願，沒法抗拒！」（人民意願在哪裏，請問？），而經民聯監事會主席林建岳也稱，更換領導人後會將好的政策推翻，長遠會令社會「動盪不安」（按任期選舉更換領導人的民主是災難？要國泰民安便要做奴才！）。

跪下！願意做奴才的人們！把我們的奴性，建築成復辟封建的王朝！向習近平三呼萬歲，萬歲，萬萬歲！中國人民回到奴才的時代，從此中國旅客在外被鄙視為沒有尊嚴的三等公民。是的，這會令強國奴民氣憤。丟面子怕什麼？我們有的是錢！除了錢還是只有錢，掩不住的自卑令強國奴民更囂張，除了錢什麼都沒有了，更沒有廉恥，因為十三億人民的廉恥都被聚焦於習帝一身的光芒覆蓋了！

皇帝唔易做。不用說這是廿一世紀以民為主的文明開放時代，即使是只要核子不要褲子、人民空着肚子拿着紅皮書唸唸有詞的封閉時代，老毛也怕皇位不穩疑神疑鬼驚惶度日；鬥完呢個鬥嗰個，清算運動一波未平一波又起，千萬人頭落地，血染錦綉山河紅噹噹。老毛打江山一統天下權威蓋世，他也無時無刻不驚青，你習近平算是老幾？

想在資訊發達、世界開明的時代騎在十三億人頭上做皇帝？是野心麻木了你的理智，還是你的知識貧乏到了無可救藥的地步？你不知道世界已經進步，這樣做會被世人嘲笑是封建醬缸裏鑽出來的小丑嗎？和老毛比，你的知識水平和權威是小巫見大巫，你的惶恐驚青將甚於老毛百倍；在你的帝王治下，中國將要比老毛時代更紛亂，你拿着肅貪幌子清除異己整鬥何時了，最後多少人還要人頭落地！

不過，這只是大膽的假設。你沒有老毛的權威，今日更不是封閉、人人高舉毛語錄、活在惶恐中的無知恐懼時代。今天，資訊透明，壞事彈指間傳遍天下，你若是做了驚天動地泣鬼神人哭狼嚎的壞事，必定令世界輿論譁然，群起譴責聲討，影響中國的民意，為你的施政帶來壓力，令你即使心有不忿亦不知所措。

而且做皇帝的人都心虛，沒有安全感，尤其是不是自己打天下的人，時刻懷疑別人對你的忠誠，不斷要試探所有人對你絕對服從、完全效忠證明。可是不管他們如何輸誠效忠都不可能讓你完全安心，你若是做了驚天動地泣鬼狼嚎的壞事，但每做一趟壞事都必然引發反彈，令你心裏更不踏實，迫使你做更大的壞事以收鎮懾之效。惡性循環，你的皇位愈來愈要靠恐怖鎮壓來維持，也就愈是難以維持。最後落地的不是千萬人的頭，而是另有其人，你明的呢。

在未公佈要取消國家主席任期上限之前，儘管十九大後習近平想做皇帝司馬昭之心人盡皆知，一般官員權貴仍覺得自己是效忠共產黨為國家做事。現在宣佈取消限期，你做皇帝既成事實，他們突然間感覺上既沒有了國家也沒有了黨，大家效忠的只有習近平和他的王朝，這將在人民的心理和意識上引發巨大的蛻變。

不是說還有五年任期、再經選舉，習近平才晉升終身霸主地位嗎？可是官員權貴都知道，所謂三中全會通過修憲或五年後的選舉都是橡皮圖章例行公事。在取消任期上限這一刻，他已黃袍加身，大家對此再無懸念。從此他們不再是效忠的國家和黨，而是壓在他們頭上的一個人──習近平這個皇帝。在心理和意識上，官員和權貴能適應這突而其來的巨變嗎？

當然表面上會相安無事，但內裏忠誠的甩脫和不服氣卻是另一回事，尤其是山高皇帝遠的地方諸侯，他們更覺疏離。這會造成關鍵的轉捩點（tipping point），令過去支持和擁護習近平政府領導的權貴官員成為反對他帝王霸權的暗湧，嚴重衝擊他的王朝造成意想不到的困難。有些能力強的好官會辭官歸故里，因為自重、有氣節尊嚴的人怎會儍到甘願身敗名裂遺臭萬年，陪你習近平鑽進封建殘餘的醬缸裏復辟帝制王朝？而地方諸侯更是上有好者，下必甚焉，以上有政策下有對策，暗中努力建立自己的地方王朝。諸如此類暗溝翻船、出其不意，掩其不備，令習帝傷盡腦筋的事情將不斷發生。皇帝真的唔易做，皇上，到時你會怎樣做？

解鈴還需繫鈴人。既然是鄧小平定下國家主席兩屆任期上限，正如鄭耀棠所說，鄧小平顯然是阻住地球轉，有必要拿他鞭屍以摧毀其權威與聲望，從而凸顯習近平復辟王朝的英明壯舉。平反六四，譴責鄧小平天安門屠殺人民，是自然不過理所當然的行動。而且習帝登基，始料不及各方官員權貴為他製造的麻煩，正好利用平反六四爭取民心的支持和擁護，藉此鎮壓暗地裏有意作反的官員權貴和地方諸侯。皇帝平反人民對政府的抗議（對他來說是造反），實屬匪夷所思。可是，這樣做若是有利鞏固他的權位，為什麼不可以？政治行為莫非是權宜之計，帝王政治更是沒有倫理的，平反六四為什麼無可能？

中國變成習帝王朝後，中國與各國的外交關係將會進入一個關鍵的轉捩點。外國尤其是民主國家，對中國由共產黨集體專政變成習近平的強人王朝始料不及，形成暗湧逆流。過去和中國做生意是跟一個國家集團交手，雖是厭惡專制政權，心底裏還是期盼這個集團後會逐漸走向民主和開放。睇錢份上，還可以客客氣氣。

一旦中國變成了沒有現代政治倫理、不為國際認同，既不合理亦不合法的強人帝國政權，對中國的厭惡固然加劇，更會愈來愈不尊重和不信任。在國際舞台上，中國將會在政治、貿易、軍事、外交等層面遇上意想不到的掣肘和困難。缺乏政治倫理的認同，外交上難以建立平衡合作，貿易上會不被信任而懷疑商業買賣是政治滲透，軍事上更會疑心重重虎視眈眈，對中國的一舉一動嚴加防範。美國更會加強其亞洲的軍事部署，令台灣的國家安全從中得益。今後中國在國際舞台上難免要遇上嚴重挫折。這些挫折將會把中國這個世界第二大經濟體變成被剪了翅膀的信天翁。強國從此再飛不起！